覺唔覺得而家香港地啲後生好唔識諗?

時下班後生
個個讀唔成書又繼續讀
讀完asso又degree
一畢業出黎已經成身學債 爭緊十幾廿萬政府數
然後返工日日OT無補水
之後買埋樓仲慘 直接爭銀行幾百萬

come on James
你投資係讀書,然後日日努力返工,買得起樓既機會有幾大?

拿我而家唔係話鼓勵你啲咩
但你有冇諗過
其實你唔返工唔讀書 返大陸求其搵個鄉下妹生兩件
就可以食住老綜 等上公屋
到你三十歲 你已經住緊新樓有老婆有仔囡 擁有一個400尺既幸福家庭

反觀小學坐你後面 讀書叻你好多既明仔
三十歲 仲要日日OT到10,11點
仲"話"要儲緊首期供一層200零尺既低層私樓
女朋友一早頂唔順派左帽 兩老埋怨個仔準備扣家用買樓
兄弟姊妹責怪你三張野仲唔搬走 連屋企隻狗都係狗屋面前吠鳩你無樓

後生仔 你到底為乜而家仲留緊係公司OT? 到底你地咩心態

到你三十歲 你已經住緊新樓有老婆有仔囡 擁有一個400尺既幸福家庭
但竟然個大陸老婆開始話識左新男朋友要同你離婚 你一時之間樓又冇仔又冇埋

呢個時候 你終於明白點解明仔要讀書搵錢追港女

1. 租樓冇得扣稅，供樓可以每年扣十萬，扣足20年
2. 租樓每月倒錢落海，供樓每月有一半本金儲給自己
3. 租樓年年加租，供樓每年政府津貼四季差餉
4. 租樓每二年搬一次屋，越搬越細景越差
5. 租樓每年加5%，十年租金加5成，供樓每年樓價升5%，十年升五成
6. 租樓加口釘都唔得，供樓可以自己喜愛裝修
7. 買層樓租出去原來都可以扣稅，簡直屈租客機屈到暈
8. 供樓老了可以逆安揭，自己食自己過世，租租到老了冇能力冇所依

你買左樓未?